\makeatletter\let\ifGm@compatii\relax\makeatother
\documentclass{beamer}

\usepackage{xltxtra}
\usepackage[french]{babel}

\mode<presentation> {
  \usetheme{Warsaw}

  \setbeamercovered{transparent}

  \beamertemplatenavigationsymbolsempty
}

\title{Développer avec les tests}

\author{T. Jouan}

\date
{CaenCamp \#FIXME, 2014}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


% Structurer l'entretien est une tâche difficile et la structure suivante
% pourrait ne pas convenir. Voici quelques règles à appliquer pour cet
% exemple ci :

% - Avoir exactement deux ou trois sections (autre que la table des matières).
% - Tout au plus trois sous-sections par section
% - Parlez approximativement entre 30 secondes et 2 minutes par transparent. Il
%   devrait donc y avoir entre 15 et 30 transparents, tous ayant été commentés.

% - Le public d'une conférence connaîtra probablement peu de chose sur le sujet
%   que vous serez en train de traiter. Donc, *simplifiez* !
% - Dans un exposé de 20 minutes, garder à l'esprit les idées principales est largement
%   suffisant pour votre assistance. Laissez tomber certains détails, même s'ils vous
%   semblent nécessaires.
% - Si vous omettez un détail qui est vital pour une preuve/mise en oeuvre,
%   dites le simplement une fois. Ce sera suffisant pour tout le monde.

\section{Motivation}

\subsection{Le problème étudié}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}{Les sous-titres sont facultatifs.}
  % - Le titre doit résumer le transparent dans un langage compréhensible
  %   par tous ceux qui ne suivront rien de ce qu'il y a sur ce transparent.

  \begin{itemize}
  \item Utilisez \texttt{itemize} à volonté.
  \item Utilisez des phrases très courtes et de courtes expressions.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent}

  Vous pouvez créer des recouvrements\dots
  \begin{itemize}
  \item en utilisant la commande \texttt{pause} :
    \begin{itemize}
    \item
      Premier item.
      \pause
    \item
      Second item.
    \end{itemize}
  \item
    en utilisant les spécifications des recouvrements
    \begin{itemize}
    \item<3->
      Premier item.
    \item<4->
      Second item.
    \end{itemize}
  \item
    en utilisant en général la commande \texttt{uncover} :
    \begin{itemize}
      \uncover<5->{\item
        Premier item.}
      \uncover<6->{\item
        Second item.}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Travail préalable}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  {\scshape Beamer}, c'est vraiment super !
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  {\scshape Beamer}, c'est vraiment génial !
\end{frame}



\section{Nos résultats/contribution}

\subsection{Principaux résultats}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  {\scshape Beamer} possèdent plusieurs thèmes différents...
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  Merci à Till Tantau pour {\scshape Beamer} et son manuel.
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  Toute la puissance de \LaTeX{} pour créer des présentations.
\end{frame}


\subsection{Idées de bases pour les preuves}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  Une idée...
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  Une autre...
\end{frame}

\begin{frame}{Faîtes des titres qui informent.}

  Et une dernière...
\end{frame}



\section*{Résumé}

\begin{frame}{Résumé}

  % Faîtes un résumé *très court*.
  \begin{itemize}
  \item
    Le \alert{premier message principal} de l'exposé en une ligne ou
    deux.
  \item
    Le \alert{deuxième message principal} de l'exposé en une ligne ou
    deux.
  \item
    Peut-être un \alert{troisième message}, mais pas plus que ça.
  \end{itemize}

  % Les perspectives suivantes sont facultatives.
  \vskip0pt plus.5fill
  \begin{itemize}
  \item
    Perspectives
    \begin{itemize}
    \item
      Problème non résolu.
    \item
      Autre problème non résolu.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}



% Tout ce qui suit est facultatif et n'est typiquement pas nécessaire.
\appendix
\section<presentation>*{\appendixname}
\subsection<presentation>*{Lectures complémentaires}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle<presentation>{Lectures complémentaires}

  \begin{thebibliography}{10}

  \beamertemplatebookbibitems
  % Commencer avec des livres (image d'un livre insérée)

  \bibitem{Auteur1990}
    A.~Auteur.
    \newblock {\em Livre de quelque chose}.
    \newblock Une Edition, 1990.


  \beamertemplatearticlebibitems
  % Et continuer avec les articles (image d'un article incluse). Faîtes une liste brève.

  \bibitem{Quelqu'un2000}
    S.~Quelqu'un.
    \newblock Et ceci et cela.
    \newblock {\em Journal de ceci et cela}, 2(1):50--100,
    2000.
  \end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}
